為何邪淫必定感召不幸婚姻？優秀異性對自己拒之門外？

邪淫磁場讓你遇上淫蕩的異性

佛經中說邪淫(包括手淫、意淫、看黃等)得不如意眷屬;《慾海回狂》等善書中也說邪淫感召婚姻不幸;很多朋友常說自己因為邪淫，找不到滿意的對象。邪淫感召，其內在的道理，真實不虛。下面我就通俗解釋一下這個"感召"。

感召，換句話說就是"同性吸引"。就像一根鐵針，如果附近有磁石，會不由自主地被吸引過去。同樣的道理，邪淫的人，因為內心對邪淫的渴望，故有邪淫的磁場，因而很容易吸引同樣磁場的人，邪淫感召不如意婚姻也就不足為怪了。

邪淫的人，其內心喜歡淫蕩的異性，因為他覺得跟淫蕩的異性之間才容易相處。儘管表面他也許會喜歡、甚至希望和一個優秀而專注(或賢惠而貞潔)的人做配偶，可是這種希望跟他內心的淫欲比起來是很表面，敵不過他內心中潛意識的對淫蕩異性的渴望。

邪淫者的自私暴躁，成就不幸婚姻

就如同計算機，他已經植入了"淫蕩"的程序、目標，所以這個程序已經運行起來了，也許他意識不到。當他內心設定了這樣一個目標的時候(比如他內心喜歡慾望強烈的異性)，一旦遇到跟他內心設定目標相吻合的異性時，就會感覺很投緣。而那位異性，同樣也是淫蕩的原因，他內心也喜歡邪淫的人。當遇到同樣磁場的人的時候，也會不由自主的聚到一起。這時候他們也許會感覺到彼此很投緣，因為都是出於對慾望的渴求，他們結合了。但婚姻的目的不是縱慾，邪淫的人一般是極端自私，脾氣暴躁、不孝敬父母的，這樣的兩個人在一起生活，不痛苦才怪。

優秀異性對自己拒之門外

於是乎，他們嘆息著"邪淫感召婚姻不幸"，好像自己是受害者，卻從來不考慮內在的原因。而一個邪淫的人，他的磁場是非常糟糕的。這樣的磁場，優秀的人是會避而遠之、不會跟他相吸引。所以，邪淫的人要么找不到對象，要么就是找到一個淫蕩的，脾氣暴躁的，不如意的眷屬，這是不足為怪的。

明白了這個道理以後，希望那些沉迷在淫欲中的人，那些渴望有幸福婚姻的人，盡快用佛法正見和傳統美德洗清自己的內心跟大腦，把那些污垢都清洗乾淨，建立起健康的道德觀念和家庭觀。發自內心改過自新，用孝敬父母和徹底戒邪淫等實際行動來懺悔邪淫罪業，如此才有希望感召好的因緣。

push